林鄭點解會推平居屋 完全損人不利己

完全無諗過現時業主同近兩三年上車既人既感受

開始掛住早兩任既特首

平居屋唔係平私樓喎

一樣係物業

唔明點解要照顧窮人

你起公屋唔怪你

出平居屋干預私人市場係做乜？

你不如叫政府送層樓比你

即係你即係支持香港人買貴樓啦？

自住驚乜？

樓價跌再講

係唔明政府點解要同市民作對姐

輸唔起當初又學人買

就算最後真係蝕都係你on9衰貪心姐
咁高樓價你都上車你唔係搏佢仲會升
唔通你係真心覺啲納米樓值咁貴？
投資涉及風險咁大個人都要人教咩

Not me 屋企人買的 買左都6，7年啦

跌極都打個和

香港樓價一直升都多你啲仆街唔少，自己有樓就叫人唔好起，個個瞓街住劏房wfc

好簡單，政府官員自己都有好多樓
你估他們唔知咩政策會推樓價升咩

原來錢搵錢係唔得的
大陸都有好多樓，你都可以去買的

係好應該
成份糧有7成供樓 2成水電煤

上街反對喇

樓是住的，如果唔喺炒賣，升同跌都用家應該無咩影響

人地第一層樓點買番黎？

咪又係努力工作

2年前已經有機會，15年尾到16頭，呢幾個月出現個平樓
你自己有沒有留意過

呢2年買得都預咗輸

淨儲都買到嘅，
我1月買都係淨儲。

當然係on9左d.

CY年代都擺明要出招，你仲衝入去買係抵死。

幫你控制一下資產泡沫咋柒頭
日日唔使做 你層樓升10%好唔好呀懵鵪

乜政府做嘢要考慮你感受？你利益係公眾利益之上？何坊出招根本冇用

林鄭 陳帆 好似都冇樓

其實無論整咩政策目的都係推高樓價姐，唔好咁天真諗住買到啦，社工邊識得地產

印花稅辣招，按揭成數限制，呢d 係咪都干預緊私人市場

只不過將成本轉嫁番俾買家姐，推高樓價攞選委選票

樓主做業主做到咁幼稚

請指教

指教乜嘢
個世界唔係你一定贏
何坊你都未輸

乜尻啊
你賣個陣補足咪一樣

屌你老母臭閪自私撚
你上車其他人唔洗上呀？
搵個瓦遮頭都唔畀？
食屎喇你

有撚分別咩 又唔係起幾百萬個單位

林鄭出完招樓價應該係升，因為私樓供應少咗
仲要俾你個傻仔業主屌

抵啦

自住都可以細換大

政府冇義務包你細換大

得個少少居屋，怕咩

十幾萬人抽個雞碎咁多既居屋

我幾時話政府要有義務幫手細換大？

而家有機會影響到自由市場個價先係問題

之前辣招都影響自由市場啦，做乜業主要輸打贏要

嘩 你就係市民 我地依班未買到樓嘅就唔係市民

咁就係輸打贏要 買落自住比policy有機會影響到都唔出得聲 唔知邊個惡d呢

你第日有機會做業主就會明架喇

比人買黎自住都唔得？

咪嗰D自己負資產走去瀨政府嘅廢物囉

食得鹹魚抵得渴

升嗰陣又唔見你咁多野講

仲有啊嚴格意義上居屋同私樓係兩個market

起碼私樓係人都買得 居屋得香港人買得

根本算唔上直接干預

係潛在買家多左選擇 跟住私樓個demand跌

完全係正常嘅市場變動

我已經係業主
之前人地未上到車，諗住做9成買400幾萬樓，點知比政策搞到要做8成按，要攞多一倍首期出來，業主就睇住買家可做既按揭成數叫價，咁又算係乜呢，自住不嬲無所謂，投資心態的話所有嘢都有政策風險，如果買左中興，之後比侵侵玩死左，咁係咪又要揾人賠錢比你？

根本就係輸打贏要，有利樓價既干預，業主無任歡迎

yes

唔好on9啦…講到呢d措施真係會影響樓價咁

總供應量不變，私樓少左，你覺得私樓會貴d定平d

唔通班業主會減價放盤咩
業主係香港最團結嘅一群人
最叻整大個泡沫
然後加租/吊高嚟賣

戇鳩, 你自己蠢咁撚早上車姐

抵撚你死

樓係用黎住，唔係攞黎炒。

先唔講你立場
但你知唔知咩叫損人不利己

你唔明係你問題

樓主提及損人 損人應該指 擁有房屋的人 或 地產商
不利己講法不成立
林鄭選擇在任期剛好一年時候 推出房屋政策 把握今次機會 等公眾知道 "特首任期內有做房屋政策" 有助提升民意 其一
而且推今次政策 表明政府立場 唔會因應地產商利益 而更改施政方針 有助提升自身廉潔形象 其二

但對政府土地收入的確減少 原本用作私人發展土地被用作興建資助房屋
所以應話林鄭推平居屋
有利 未上車 / 未有能力 但透過減幅 成功進入房屋階梯的人 / 政府民望
但不利 政府收入 / 擁有房屋的人 / 地產商

至於影響地產商多少 相信市場 會在未來交易日 發展商股價反映

其實將（合資格申請人）分開自住需要/投資需要

400萬173呎私樓，同280萬買440呎居屋，無咩可比性，買樓供得起自住的確唔洗驚

280萬都要有綠表先買到，有綠表老閪都買居屋啦

其實林鄭呢招減居屋售價的確要抵讚
將居屋價錢減低到大部分基層市民都負擔得起
我相信呢招係第一步
將需求擴大，之後再行第二步，增加供應，初步佢將發展私樓既9塊地都起公營房屋，再之後利用之前土地發展選項既選擇去進一步增加公營房屋供應，政府都開始放風十月份施政報告會交代土地發展選項

無錯，林鄭自己都認為呢幾招對樓價上升係無影響，但佢呢招減居屋售價成功引起社會討論，大家都問居屋供應杯水車薪，有咩意思？

所以不如大家跟林鄭所講，聚焦點增加土地供應先，填海、發展棕地、發展郊野公園等等，好過成日嘈幾時樓市見頂，幾時支爆...

五成太少了

習大大講的

即刻令遊行人數減少

條脷無毛

因為就算100%私地，地產商都會慢慢推，炒家都會入市

但政府源源不絕提供平價屋，由政府做莊，先會改變局面

咁前幾年開始不斷上調居屋定價
政府同舊買家又會唔會諗過新買家嘅感受

係人都有機會窮嘅
他朝一日你仆街會唔會想人照顧？
公立醫院 資助學校呢 d 都係窮人用嘅
你有冇用過？
有人交稅就有人受益架啦
只係制度唔健全同埋有人濫用左福利啫